
% ********** Agradecimentos
\chapter*{\centering{Agradecimentos}}


\begin{trivlist}  \itemsep 2ex  \normalsize

\item Agradeço primeiramente a Deus por toda a minha vida, pois sei que tudo o que ocorreu de bom em minha vida foi Ele que me presenteou.

\item À minha família, em especial meus pais, Leonardo e Reneé, e a minha irmã Katherine que nunca hesitaram em me apoiar, tanto financeiramente como afetivamente. Sempre os amarei.

\item À minha noiva, Yuliana, que sem sua paciência e compreensão esse trabalho não ficaria pronto. Agradeço pelo incentivo através de palavras e exemplo, que sempre me deu. Agradeço por estar comigo por todo esse tempo, e ainda rezo para que possamos continuar juntos por toda as nossas vidas. Te amo muito!

\item Ao meu orientador, Prof. Dr. Michel Zamboni Rached, sou grato pela orientação prestada, pela virtuosa compreensão em tudo, pelo seu incentivo, disponibilidade e apoio que sempre demonstrou.

\item Aos amigos, brasileiros, cubanos, argentinos e peruanos da Sala $3$ e Sala $4$, sou grato pelas horas de descontração em meio a tanto trabalho. Em especial ao Iury - pela paciência em ensinar-me "engenheirês", a Ruthy e Yuri - pelo grande apoio no decorrer deste mestrado, e a Mariana e Aleixo - pela companhia ao trilharmos o mesmo caminho.

\item Ao grande amigo Prof. Dr. Hugo E. H. Figueroa, pelo recebimento e a oportunidade a este grande mundo da pós graduação.

\item Á grande amiga Prof. Dra. Carmen Eyzaguirre, a qual me iniciou na vida acadêmica com muita paciência em repetitivas explicações. Obrigado pelos ensinamentos.

\item Sou grato também ao CAPES pelo financiamento.

\item A todos o meu sincero e profundo {\bf Muito Obrigado!}

\end{trivlist}



%% ********** Dedicatória - Back Page
\newpage \thispagestyle{plain}

